中國統計局：中國已基本實現全面建成小康社會目標

市場關注中國首季經濟顯著倒退，會否影響今年小康社會目標。

中國國家統計局新聞發言人毛盛勇表示，經過多年發展，中國已經基本實現全面建成小康社會目標，又指不要把今年經濟增長情況和常規年簡單比較，因為新型肺炎疫情突如其來，要以平常心看待首季經濟增長，而中國經濟長期向好的趨勢沒有變。

他指出，目前復工復產推進順利，整體進度比較好。規模以上企業復工程度已經接近100%，大企業基本都復工，中小企業復工程度比想象中好，達到80%以上。

他承認，企業仍面臨著需求不足、訂單下降的困難。針對這些困難，政府早期已經推出一系列政策，下一階段政策力度還會加大，而且要提高政策精準性。

又指不要把今年經濟增長情況和常規年簡單比較，因為新型肺炎疫情突如其來，要以平常心看待首季經濟增長

平常心？佢利迷黎？

加咗迷幻藥嘅飛機文

是撚旦啦，支支直接話今年GDP加10%就得啦

新冠肺炎：中國內地實際失業率20.5%？7千萬人丟飯碗？

隔離po 先話失業率20%, 真係唔知邊個真假

死哂咪小康到囉

幾千萬人失業你仲講全面小康
想呃邊個